梁家傑：港府拒寫保障為刪改鋪路

梁家傑：港府拒寫保障為刪改鋪路

梁家傑強調《逃犯條例》修訂比《基本法》23條立法更嚴重。

【本報訊】「送中」條例下周三恢復二讀，港人明日以腳步、汗水向政府說不，香港大律師公會前主席、公民黨主席梁家傑怒轟港府自推出送中條例，多次欺騙港人，提出的保障只是「口講口賠」。他警告若惡法通過，港人將隨意被送交內地受審，等同共產黨正式收回香港。他呼籲2003年7.1曾上街反對23條立法的市民，明日一定要上街反惡法。

4月13萬人遊行怒吼，港府未有撤回惡法，只提出六項新修訂，圖釋除公眾對人權保障的疑慮，但當中只有一項修訂寫入草案，其他措施如無罪假定、公開審訊及有律師代表等只是「口講口賠」。本身是資深大律師的梁家傑接受《蘋果》專訪時批評，特區政府拒白紙黑字寫明保障人權措施的做法「縮骨到無倫」，質疑是港府的陰謀，令政府日後可隨意竄改或刪走未有在法例中寫明的保障措施，「佢（港府）辰時卯時都可以改，邊有保障？完全冇」。

相關新聞：申請門檻需有百萬元資產

指京重視遊行人數

梁家傑強調今次反惡法的核心問題，在於香港與內地並非同一套司法制度，通過修訂後港人有可能被送到內地受審，「原本我哋就唔需要咁忐忑不安，返到香港就舒服晒，但𠵱家係可以被引渡去內地（受審），受害於同一套制度，仲喺上面（內地）要坐埋監」。他重申，《逃犯條例》修訂比《基本法》23條立法更嚴重，「23條就算立咗，都有香港刑事程序保障，香港係簽咗《國際人權公約》，坐監都喺香港坐，但（逃犯條例）就係內地審內地坐監」。

2003年7月1日曾經因50萬港人上街，迫使政府撤回23條立法建議，梁家傑指《逃犯條例》修訂比23條對香港傷害更深，呼籲2003年曾上街反對23條的港人必須上街遊行，向北京再度展示港人希望保留人權、法治和自由的決心，強調「要救香港只有自己嚟」。他又認為港府和北京其實非常重視遊行人數，「100萬人出嚟行，佢（中央和港府）會面不改容？梗係唔會啦……呢件事茲事體大，（大家要）行出嚟保住香港，砌低《逃犯條例》修訂」。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
內地慣逼供 辯方難質疑公安證據

下一則
下一則
北歐商會要求全面諮詢

申請門檻需有百萬元資產
媽媽怕送中 為9歲子移民
罕有發聲明：不做港府共犯 浸信會斥修例邪惡促撤回
畫「睇你點死」表情大頭像 設計師諷林鄭賣港
民主黨今擺50街站動員
【惡法睇真啲】人權保障無寫入法例已非法治
校園內集氣 向林鄭施壓 六大現標語 號召同學上街
赴台港生回歸社運
店東：罷市損失唔夠冇自由大
手語譯者向聾人闡釋惡法
港舞台設計師捷克反送中
逾70人權組織向修例說不
陳文敏批評送中例 將法庭置於風眼「有一口氣去講都要爭取」
內地慣逼供 辯方難質疑公安證據
北歐商會要求全面諮詢
立會顧問促釐清法官權力
惡法觸發信心危機 富豪急走資離岸開戶查詢飆三成